<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Leo Young&#39;s Blog</title>
    <link>https://funkyswing.github.io/</link>
    <description>Recent content on Leo Young&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 08 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://funkyswing.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>加密研究 | 什么是 DeFi？</title>
      <link>https://funkyswing.github.io/posts/2020-8-09_what-is-defi/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://funkyswing.github.io/posts/2020-8-09_what-is-defi/</guid>
      <description>「幸好这个国家的人多半不懂银行体系。要是懂，我相信明早就会看到革命。」
— 亨利 · 福特
  阅读本文前先熟悉关键词汇：
 DeFi：去中心化金融，全称 Decentralized Finance。通过区块链技术实现的开放式全球通用金融系统，各类协议可以互相操作； DEX：去中心化交易所，全称 Decentralized Exchange。用户链上交易加密资产的交易所，用户控制自己的资产，无需交由交易所托管进行交易； CEX：中心化交易所，全称 Centralized Exchange。券商等由第三方代理的交易所； DApps：去中心化应用，全称 Decentralized Applications。建立在去中心化区块链上依靠智能合约执行的的应用； DID：去中心化身份，全称 Decentralized Identity。建立在区块链之上的身份识别系统。   个人电脑和互联网诞生以来，几乎完全改变这个世界。从日常通讯到娱乐，从购物到交通，从生活方式到工作方式，各个行业都与二十年前巨大不同。我们的物理世界与数字世界的界限越来越模糊，我们的生活各个方面皆可编程，在数字世界满足我们的现实需求。
比特币的诞生创造一个跨越国界的抗审查超主权数字货币。货币是金融的基础，那传统金融转向数字化那也是再自然不过的事情。DeFi 就是未来的开放数字金融。
为什么需要 DeFi 自人类之始便有以物易物交易进行经济活动，货币作为交换媒介 (medium of exchange) 从开始的贝壳到谷物，从黄金到纸币，再到今日的比特币和加密货币，经过千年演化。
中世纪在英国黄金所有者作为储户将黄金存在有私人金库的金匠并支付一定托管费用，金匠作为受托人开出说明存入黄金数量和品质的凭证，存款人可依此凭证兑换黄金。后来金匠在黄金满足一定兑换要求下，拿出一部分黄金进行放贷赚取利润，同时为储户支付一定利息。而这些可兑换黄金凭证逐渐变为安全可靠的可兑换货币。金匠也就是现代部分储备金银行体系和现代银行体系的原型。
传统上，各国由政府发行货币，由央行控制货币发行量和监管金融活动。随着经济规模的扩大，政府和央行的权力越大，人们对这些机构的依赖越高。
你会相信政府不会随意超发货币。你将钱存在银行相信银行的安全。投资某种证券你相信券商的信用度。人们进行所有经济活动都需要信任第三方作为服务中间人或仲裁者。
大多数时候个人对货币使用没有多少选择权，对货币发行没有话语权，对自己的投资没有控制权。甚至有时候会遭遇违约或欺诈的风险。
什么是 DeFi DeFi 就是要创造对所有人开放，减少对中间人依赖的开放式金融体系。互联网、密码学和区块链有机会可以创造无需依赖中心机构的全新金融体系。
随着去中心化智能合约 (smart contract) 平台以太坊诞生，可编程货币编程一种可能，二〇一八年 DeFi 概念最先在以太坊社区提出。
智能合约是在区块链上运行的程序，某些设定条件满足，智能合约自动执行。在区块链上执行智能合约的交互式应用称为 DApps。
DeFi 更灵活和透明。智能合约多数开源，具有跨应用互操作性。代码可验证，用户可根据自己需求选择服务。
DeFi 的特点 相对于传统金融，去中心化金融有无可替代的优势。
 去中心化。DeFi 的业务不依靠任何机构或个人，无单点故障。规则写在智能合约代码内，DApp 部署在链上，无需人工干预就可执行。尽管实际上需要开发者维护或修补漏洞。 透明。所有区块链上 DApp 代码公开，任何人都可以审计。建立与中心化服务完全不同的信任机制。用户有机会在完全了解智能合约功能、是否有 bug 情况后使用。所有链上交易公开可查。交易地址假名不与真实身份连接一定程度保护隐私。随着密码学技术发展，还会有更好保证隐私的 DApp 出现。 无界限。从设计开始 DApp 就无国界限制。无论身处何处，大家都可享同一服务和网络。 无需许可。任何人都可以创建或使用 DeFi 服务。传统金融服务需要中间方以盈利目的来提供服务，会以国籍、身份、地位、财富等条件来筛选客户。DeFi 可以做到“无审查性”、“无歧视”，让困地区人口可以同样享受到普惠性金融服务。 金融主权。你的私钥你的资产。DeFi 服务没有第三方违约风险。资产所有权真正属于自己。 低摩擦。无第三方可以降低手续费、佣金等中间成本。支持微型或小额交易。 互操作性。DeFi 不同应用间互相兼容，可以跨应用使用服务。DApp 的搭建就像乐高一样。稳定币、去中心化交易所、预测市场可以融合为新产品。 使用灵活。如果想使用某个服务，不想使用某个应用怎么办？没问题！可以自建 DApp 或选择其他同类 DApp。  DeFi 的应用前景 借贷作为传统金融的基石，自然也是 DeFi 的基础应用。开放式借贷协议是 DeFi 的最流行基础应用。这些服务建立在公链之上，降低信任需求，密码学方法验证保证安全。对手风险减少、成本降低。除此之外，相对传统信贷，开放去中心化的借贷服务还有有诸多优势。例如无信用审核、数字资产抵押、即时结算… 未来有可能标准化。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>加密研投 | Genesis Q2 市场报告</title>
      <link>https://funkyswing.github.io/posts/2020-8-05_genesis-q2-report/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://funkyswing.github.io/posts/2020-8-05_genesis-q2-report/</guid>
      <description>DCG 旗下机构投资者加密资产交易服务商 Genesis 推出 2020 年第二季度报告，对现货交易、借贷市场和衍生品交易市场总结。
（本文所有单位均为美元）
   借贷业务新增 22 亿 截至 6 月现有贷款总量 14.2 亿     现货交易 52.5 亿 6 月起衍生品交易量 4 亿    数字资产借贷 Q2 数字资产借贷业务新增 22 亿美元 ，同比增长 324%。现有未偿付贷款超过 10 亿，环比增长 118%。
贷款组合 Q2 BTC 借贷占比超过 USD，BTC 和 USD 总占比达 83.2%。山寨币借贷市场份额仍旧非常小。
数字资产交易 Genesis 全球机构对数字资产现货交易 Q2 达 52.5 亿，Q1 40 亿。今年五月推出衍生品交易。一个月期间十种交易品种五十个活跃对手盘交易金额 4 亿。80% 交易额集中在 BTC/USD 交易对。其它还有 DeFi 治理代币期权。
期权市场万能 Genesis 衍生品市场主要提供期权和远期合约流动性。期权市场满足不同市场需求，解决不同问题。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>分布所周刊 #08 |  牛市是否还有</title>
      <link>https://funkyswing.github.io/posts/2020-8-02_newsletter-8/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://funkyswing.github.io/posts/2020-8-02_newsletter-8/</guid>
      <description>监管批准加密资产托管；以太坊2.0 经济；Aave 社区化；门罗使用 zk-starks 侧链；波卡；Su Zhu；Ledger 被盗
柯达变“药王”；苹果高额开发税；推特黑客攻击细节
 本周比特币又迎来年内新高，市场也有大波动。
减半后算力和难度仍旧攀高，说明矿业对市场乐观。
全网交易手续费也达到去年六月高点，每日交易确认量也在增加，说明全网交易活跃度有所回升。
DeFi 总锁仓量也超过 40 亿美元。Maker 占比 超过 30%。
区块链 # - 美国银行获准提供加密资产托管业务。7 月 22 日美国财政部下属机构货币监理署 (OCC) 关于银行向客户提供加密资产托管业务发布一封诠释函，说明美国银行如何经营加密资产相关业务。其中规定美国银行可合法为客户提供加密资产托管服务。这一规定对整个行业意义重大。一，首个国家主要银行监管机构公开认可加密资产；二，这为传统银行进入加密资产行业敞开大门，加密资产托管会被广泛接受，获得更多信任，竞争带来更低成本，吸引更多投资者；三，更多合规银行进入加密资产行业，减少欺诈项目，促进行业发展。当然变化不会一夜之间发生，这监管态度会推动整个行业发展。[链接]
# - 以太坊 2.0 经济概述。以太坊五岁。向 POS (权益证明) 共识算法转变是加密资产史上最具野心也非常复杂。ETH2 的安全性依赖于 ETH 抵押量、ETH 价格和市场波动性三方面，任何一方面都会直接或间接影响网络安全。随着 DeFi 大规模应用，“闪电贷”等攻击出现概率更高。有资本优势的验证者更可预测。13.8% ETH 抵押量的网络安全性相当于 ETH1 历史最高价时的安全性。验证者的运营成本会越来越低。目前流通量 77.7% 存在非交易所钱包符合 32 ETH 抵押条件。ETH2 的安全成本远远低于 ETH1。网络安全性依赖于 ETH 价格稳定。[ETH2.0 指南] [ETH2.0 经济模型概况]
# - Aave 协议去中心化。Aave 前身 EthLend (LEND)，基于以太坊的借贷协议，最近更新协议治理经济，完全去中心化，LEDN 兑换为新 Token AAVE。按 100: 1 比例 13 亿 LEND 兑换为 1600 万 Aave，其中 300 万 Aave 属于“Aave 储备”，用以社区协议改善。 [链接]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>分布所周刊 #07 | 比特币与央行</title>
      <link>https://funkyswing.github.io/posts/2020-7-27_newsletter-7/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://funkyswing.github.io/posts/2020-7-27_newsletter-7/</guid>
      <description>比特币矿业；开发人员资助情况；稳定币；AMM；东欧加密货币挖矿飞地；欧洲央行放水；社交媒体所有权
 区块链 # - 比特币矿业发展和算力经济之上的衍生品 比特币十年以来，比特币矿业已经发展为年收入超过 50 亿美元的产业。美元结算系统 Fedwire 每日处理金融机构业务 2 万亿美元。比特币相比而言作为基础结算协议，交易成本更低、交易可验证、无对手风险。算力保证比特币网络安全，而网络交易活动推动算力经济价值。围绕算力的资产和金融产品类型包括：
 矿机市场 算力金融衍生品：云算力；算力 token；算力期货；算力远期合约 矿场投资  Anicca Research 这篇报告详述比特币的网络算力经济模式。[链接]
# - 稳定币的兴起 稳定币已经成为加密资产市场不可或缺的一部分。三月市场因 Covid-19 引起的震荡多数资产跳水，大量资产涌入稳定币。稳定币有链上资产的安全性、低手续费、无摩擦成本、便捷等优势。或许除了投机和投资市场，作为价值交换媒介，稳定币也会逐渐为传统金融交易所接受，作为结算工具和跨境支付。[链接]
# - AMM 兴起 DeFi 的热度为 Dex (去中心化交易所) 最近带来的交易量倍增。。AMM（自动做市商）是 Dex 最重要的部分，Uniswap、1inch、Kyber、Balancer 这些都是 AMM。做市商的规则也很简单，依据就是公式：x * y = k 。x 是 token 甲的数量，y 是 token 乙的数量，k 是两种 token 数量乘积。自动做市商的作用就是要保持 k 恒定不变。假设资金池现有 100 ETH 和 20,000 USDC，那么 k 就是 2,000,000，ETH 价格就是 200 USDC。如果有人要买 10 ETH，现在 LP 内就剩下 90 ETH (100 - 10)，那么 USDC 数量就为 22,222 (200,000 / 90)。现在需要支付 2,222 USDC 购买 10 ETH，ETH 价格 200，222 USDC 为交易滑点 (slippage)。最后 LP 内 90 ETH，22,222 USDC，ETH 价格为 247 USDC。这时候有套利者进入卖出 ETH，慢慢价格又可以回到之前的状态。AMM 适合 LP (流动性提供者) 在低波动市场赚取收益。Uniswap 也很有可能长久成为 AMM 的领头羊。Dragonfly 这篇推荐阅读。[链接]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>分布所周刊 #06 | 分化的世界和经济</title>
      <link>https://funkyswing.github.io/posts/2020-7-20_newsletter-6/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://funkyswing.github.io/posts/2020-7-20_newsletter-6/</guid>
      <description>区块链 # - 从 1602 年荷兰东印度公司首次向公众发型股票和证券开始，经过三百多年到二十世纪三十年代，股票估值才正式建立股票估值方法及准则。价值投资大师本杰明·格拉汉姆也是此时逐渐为人所知。加密资产只有几年的发展，也有不同估值方法出现。在社交网站流传最广的就是 stock-2-flow 和对数回归价格。中本聪早期也提出过币生产成本对算力和市场价格的调节作用。目前有的估值模型有
 交易等式（Equation of Exchange） 未来贴现效用模型（Discounted Future Utility Models） 梅特卡夫定律（Metcalfe’s Law） 价格回归模型（Price Regression Models） 生产成本模型（Cost of Production Models） 资产泡沫确认（Asset Bubble Identification）  由于加密资产有别于传统股票和证券的经济模式、价值交换模式，估值方法也无法完全套用传统估值模型。不同的共识机制，经济模式大不同。相同的共识机制，也会因经济模型、奖励形式、通胀、治理的差别需要不同估值模型。两篇文章初探 crypto 估值。寻求加密资产统一估值，加密资产估值研究（Coinmetrics）
# - 今年时间已过半，市场从暴跌中反弹，不知不觉迎来牛市。前二十排名的币中，有八个增幅超过比特币。现货、期货和期权市场都在稳步增长，但仍属交易规模仍旧有限。比特币减半后算力仍旧增加。矿工仍旧在持币。以太坊网络拥堵gas fee 增加，DeFi 成为市场大热门。很多人也不知所措。Coindesk 这篇第二季度报告作为总结，也可以作为对市场下半年的展望。
# - 自由开源软件 (FOSS) 原则是区块链网络建设的基础。代码公开，无需软件专利进行控制，通过社会化、社区化的方式管理维护。仍旧需要准则来进行网络贡献、维护。治理也是社区发展，网络达成共识稳定的基础。治理需要确定资产管理和所有权；项目远景和政策；软件开发和升级程序；社区管理和社会控制；冲突决议和规则创立与变更；沟通与组织工具和方法。不同项目也需要不同治理类型，遵守准则也有所不同。自由开源软件治理和区块链网络来剖析开源项目治理。
# - 过去二十多年互联网诞生的大型公司彻底改变我们的生活方式和交往方式。新技术未来仍会改变人们的工作方式和价值分配方式。荀子有言“有恒产者有恒心”。所有权也会用户贡献资源、代码、社区建设的一个动力，甚至会发展成一种经济模式“所有权经济” (Ownership Economy)。点对点协议 BitTorrent 2004 年占互联网流量三分之一，显示出用户对书籍、视频、音频媒体所有权的强大需求。随之诞生 Youtube、Netflix 等大型流媒体。即便如此，p2p 下载软件的需求仍不减。而加密货币以原生网络媒介，能高效捕捉媒体价值，分配价值。Variant Fund 视所有权经济为下一代消费者软件前沿
# - 黑客改几行代码，黑客潜伏两个月后，增发三亿才被发现。这也会算作是加密资产历史上的一件奇异攻击事件。项目的代码管理、治理也是开源项目不断探索的一个议题。高智商犯罪：价值 4000 万人民币的 3 行代码
金融： # - 中美的经济政治对世界有重大影响。哈佛 Niall Ferguson 和柏林自由大学 Moritz Schularick 从中美汇率和经济交织来分析中美关系。中美终结</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>分布所周刊 #05 | 冲突</title>
      <link>https://funkyswing.github.io/posts/2020-7-13_newsletter-5/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://funkyswing.github.io/posts/2020-7-13_newsletter-5/</guid>
      <description>区块链 # - 三月股市大跌之后，美联储降息，加大经济刺激。Tether 也同时开始增发，市场需求明显增加，以超过 90 亿美元获得加密资产市值第三。随着 DeFi 的发展，预计将来加密美元市场会继续增长，市场竞争对手也会越来越多。目前市场加密美元有两种，一种以 USDT、USDC、PAX 为代表的法币资产抵押；另外就是以 DAI 为代表的加密资产抵押。与传统数字美元不同，（1）加密美元更灵活；（2）运行在开放的网络上；（3）可审计。Castle Island 投资公司这篇报告对加密美元市场进行分析解读：加密美元
# - Staking 可以说有机会创造全新的投资和经济模式，已经不可忽视。这篇来介绍 Staking。理解 Staking
# - DeFi 的结构，未来在经济中的作用，目前存在哪些风险。Maple Leaf 资本这篇报告做出分析。ETH + DeFi 价值链的基本架构
# - 以太坊第二层协议目前发展现状。离线可扩展解决方案，离线交易方案以及存在哪些风险。以太坊 L2 状态
# - DeFi 会不会夺取传统金融市场份额。或许我们应该存有野心。当然有人说要主动多多交易，那我不太同意。DeFi 要吃掉传统金融
金融： # - 2008 年经济危机全球央行开始 QE，美国尤其展开有史以来最大。但为什么这十年中美国没有出现高通胀，这可以说是经济学的一大谜团。但有几个现象值得注意。例如科技让大众获取各项服务的成本大大减少，一部手机可以看视频听音乐看书浏览新闻；吸引更多欠发达地区低成本劳动力；低利率可以维持大多数科技公司负收益经营；商品价格低；财富集中… 量化宽松、现代货币理论、通胀、通缩：简介
科技： # - 抖音海外版 TikTok 最近是在风口浪尖。先是国安法发布后宣布撤出香港市场。这对他们也许是折中方案，而且香港在其全球市场只占很小部分，大约 15 万用户。之后川普政府提议禁止 TikTok，这在美国用户中也引起不小波澜。退出香港市场，TikTok 用户小紧张</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>分布所周刊 #04 | 金融创新</title>
      <link>https://funkyswing.github.io/posts/2020-7-06_newsletter-4/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://funkyswing.github.io/posts/2020-7-06_newsletter-4/</guid>
      <description>区块链 # - POW 共识算法主要两个作用 1）验证交易，维护共识，保证安全性；2）公平分配货币。某种程度来说验证交易要比公平分配更加重要。而流动性挖矿就不一样，即使不给流动性提供者奖励协议也会照常运行。对于流动性挖矿，代币公平分配更重要。这样可以吸引更多新用户，有利于长远社区决策，让监管者不再视其为证券。对于用户，或许只需要存入 USD 获得稍高利息，这样就会轻松吸引数亿级传统银行存款进入 DeFi。简单的协议也更容易保证安全。 流动性挖矿和 POW 挖矿对比(by Hasu)
# - ** l6 月 29 日凌晨 DeFi 平台 Balancer 上的 STA 和 STONK 两个 ERC20 通缩代币池遭到了黑客攻击，损失超过 50 万美元。事后 Balancer 发推表示赔偿用户损失。这是今年第三起 DeFi 平台遭到攻击。今年 2 月 15 日 bZx 遭到攻击损失超过一百万美元。四月 dForce 由于 ERC777 合约漏洞遭到黑客攻击损失超过 2,500 万美元 ，被盗资金后被追回。DeFi平台Balancer遭黑客攻击全过程技术拆解**
# - ** 去中心化交易所今年也竞争激烈，去中心化衍生品交易所 DerivaDEX 获得第二轮融资 270 万美元，由 Polychain Capital、Dragonfly Capital Partners、Electric Capital、Coinbase Ventures、CMS Holdings 等领投。DerivaDEX 下一代衍生品交易所**
# - ** “收益农场 (Yield Farming)” 兴起，DeFi Rate 这篇总结各个协议特点。收益农场简介**</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>分布所周刊 #03 | 世界在骤变</title>
      <link>https://funkyswing.github.io/posts/2020-6-29_newsletter-3/</link>
      <pubDate>Mon, 29 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://funkyswing.github.io/posts/2020-6-29_newsletter-3/</guid>
      <description>美国新增 Covid-19 病例创新高，总计病例超过 260 万人。大家的生活已经永久改变。或许我们要长久伴随新冠病毒。我们之前频繁的家庭聚会，好友聚会都减少，或者变为线上聊天。隔离，健康码，核酸检测，测温，口罩…这些词汇经过短短半年时间已在我们生活中使用愈加频繁。监控也称了日常。即使病毒之后消失或出现疫苗，我们的生活也不会再回到疫情之前的样子。有些印记，一旦留下就不会再抹除。在这场灾难中，不知道多少人在无声中忍耐。
大量公司裁员、倒闭同时，互联网公司在这次社会危机中看到机遇。远程视频软件 Zoom 用户大增，Google 也推出同类软件 Meet。虽然今年大家都在说消费降级，618 京东销售额增长 34%，拼多多股价新高。随着我们越来越依靠大公司，用户牺牲的隐私也越来越多，大公司获取的个人数据越多，我们对大公司的依赖也就越来越深。微软、苹果、亚马逊都在开发人脸识别技术，亚马逊的人脸识别技术还被用于政府机构。在民间机构的压力下，IBM、微软、亚马逊都停止向政府提供人脸识别服务。个人隐私也会商品化，例如 Zoom 就推出付费服务可以更好保护用户个人隐私。
随着大型公司受到的监管压力加大和反垄断的钳制，还有自身遇到的“创新者窘境”，或许未来会是各类小型初创公司的机遇。但用户能不能获得更多数据权利，还要依靠自身的觉醒。
区块链 # - 丝绸之路创始人罗斯：Maker应如何应对黑天鹅危机？
暗网市场创始人 Ross Ulbritcht 在狱中也始终关注行业发展。对 Maker 给出自己的意见。
# - ZKANN: 问题内容的可能解决方案
https://medium.com/swlh/zkann-a-possible-solution-to-the-content-problem-6a4eec578b5b
Ross Ulbritcht 的另一篇文章关于，使用“零知识证明人工智能神经网络 (ZKANN)”解决加密通讯软件中的色情等违法内容问题。
# - POS 和 DeFi 可以在抵押债券中学到什么
https://medium.com/gauntlet-networks/what-pos-and-defi-can-learn-from-mortgage-backed-securities-3d60dc18ee51
从金融衍生品方面来看待 DeFi 和 POS 的发展，以及未来可能遇到的风险。
# - 收益农场共生系统
https://bankless.substack.com/p/aquaponic-yield-farming
如何构建长期稳定的借代协议。
科技： # - 微软永久关闭全球零售店
https://www.theverge.com/2020/6/26/21297400/microsoft-retail-stores-closing-cities-open
微软决定关闭全球所有零售店。只保留四个城市的体验店。
# - 广告展示平台如何与媒体分成
https://blog.google/products/admanager/display-buying-share-revenue-publishers?utm_source=Benedict%27s+Newsletter&amp;amp;utm_campaign=8b12bef661-Benedict%27s+Newsletter+342&amp;amp;utm_medium=email&amp;amp;utm_term=0_4999ca107f-8b12bef661-71125142&amp;amp;mc_cid=8b12bef661&amp;amp;mc_eid=efbb1c6f17
# - 新闻媒体如何使用 Ad Manager 赚钱
https://blog.google/products/admanager/news-publishers-make-money-ad-manager?utm_source=Benedict%27s+Newsletter&amp;amp;utm_campaign=8b12bef661-Benedict%27s+Newsletter+342&amp;amp;utm_medium=email&amp;amp;utm_term=0_4999ca107f-8b12bef661-71125142&amp;amp;mc_cid=8b12bef661&amp;amp;mc_eid=efbb1c6f17
这两篇讲解 Google Ad Manager 如何与广告展示媒体分成。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>分布所周刊 #02 | DeFi 可以变革金融吗</title>
      <link>https://funkyswing.github.io/posts/2020-6-22_newsletter-2/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://funkyswing.github.io/posts/2020-6-22_newsletter-2/</guid>
      <description>「慢与记忆之间，速度与遗忘之间，冥冥之中存在着某种联系。」
（There is a secret bond between slowness and memory, between speed and forgetting.）
&amp;ndash; 米兰 · 昆德拉 (Milan Kundera)
  如今，信息像病毒一样以我们不可感知的速度繁衍传播。一则新闻可以瞬时传遍所有社交媒体和网络媒体。兴奋、失落、恐慌…种种情绪也会像病毒一样传染。一条假消息可以带来集体失控。一条新闻可以让一支垃圾股疯狂。即便集体民意的反弹，面对强权还是那么无力。每天世界上演的每一出现实剧目都难免超出我们的理解。我们发现，自己还未从曾经的桎梏中解放，却已变成信息的奴隶。
互联网时代
于我，阅读越来越少，日常的“看”、“浏览”像呼吸一样随意且无意识。那么我把日常所见记录下来，变成一句话，一段文字。至少这也算是对日常机械化和无意识生活的一种抵抗。
信息快速传递的一个好处就是，我在输入的同时可以同步输出。也就是我“看“到的同时可以同步输出我所“见”的感受。而我的输出可以变成其他人的“看”，其他人则再会有他们各自的所“见”。
这就是我写这个周报的目的，将我所见所想传递出去。一起去探索理解这个复杂难以捉摸的世界。
区块链 # - 链文 - 说透当红 Compound 借贷即挖矿，图解数字资产数据全景
这周 DeFi 太火。以太坊链上去中心化借贷平台 Compound 以抵押 15 亿美元数字资产夺得以太坊最有价值应用。但目前来看 DeFi 并未吸引很多圈外注意力，也没有像 2017 年 ICO 热潮吸引众多 VC。
如果跟互联网相比，DeFi 大概就像二十年之前的互联网，只有少数一些爱好者交流关注。相信 DeFi 总会为传统金融世界打开一扇窗，让所有人感受到去中心化的力量。这个市场也会生长出更具价值增长的产品，而不仅仅是昙花一现的零和游戏。但所有这些都需要时间。在这之前我们不妨来加深理解 DeFi。
# - 密码朋克简史 (作者：Dion Dalton-Bridges)
数字时代的个人隐私，一直是密码朋克关注的重点。从David Chaum 到 Wei Dai、Hal Finney、Nick Szabo、Adam Back 到中本聪，从密码朋克邮件列表到比特币，再到以太坊。作者简述密码朋克发展和加密货币之间的紧密联系。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>分布所周刊 #01 | 金融创新</title>
      <link>https://funkyswing.github.io/posts/2020-6-15_newsletter-1/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://funkyswing.github.io/posts/2020-6-15_newsletter-1/</guid>
      <description>早就有想更新 Newsletter 的想法。先做一个尝试，定期更新最近读到的业内动态和资讯。
区块链 1 - 纽约时报：区块链是否会成为解决网络假消息泛滥的解决方案？
Could Blockchain Be a Solution to the Issue of Misinformation Online?
纽约时报技术团队正在探索解决网络假消息泛滥问题的解决方案。例如图片一旦在网络上传开，缺少背景信息，很容易被用作误导性传播假消息。
区块链的分布式账本技术 (DLT) 的信息不可篡改性，可溯源性恰好是解决这一问题的天然方案。
但是在应用区块链技术在技术领域前有几个问题也要解决。
 链上内容需获得网络用户审核。但是智能合约的验证规则复杂。 网络图片一定要与原始版本匹配。社交媒体及新闻网站难以接入区块链验证图片 ID。 区块链网络一定要开放，新组织可以随时接入。  2 - Coindesk：《股市与经济脱钩，需要金融创新》
Stock Market Disconnect Shows Need For Financial Innovation (Money Reimagined 专栏 CCO Michael J. Case)
(Newsletter 订阅地址：https://www.coindesk.com/newsletters)
在美联储财政和货币政策刺激下，在失业申报人数不断增加情况下，从三月底至今美股标普 500 反弹超 30%。再次证明目前资本市场资源错配，加剧不平衡。是时候再仔细研究 ICO 。
尽管 2016 ~ 2017 年 1CO 热潮引来很多骗局，利用信息不对称造成投资者损失。但这并不意味着 ICO 没有好处。
 ICO 可以让更多人加入到创新投资中，而不是未来保护特权投资基金和少数投资者。 利用得当可以将资金配置给真正有需要的创新者。 公平分配财富。让创新的财富分配给更多大众，而不是少数投资者获得巨额财富。  由于华尔街有过度政治利益，阻碍创新。这是结构性问题。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>