<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>newsletter on Leo Young&#39;s Blog</title>
    <link>https://funkyswing.github.io/tags/newsletter/</link>
    <description>Recent content in newsletter on Leo Young&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://funkyswing.github.io/tags/newsletter/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>分布所周报 #02 | DeFi 可以变革金融吗</title>
      <link>https://funkyswing.github.io/posts/2020-6-22_newsletter-2/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://funkyswing.github.io/posts/2020-6-22_newsletter-2/</guid>
      <description>「慢与记忆之间，速度与遗忘之间，冥冥之中存在着某种联系。」
（There is a secret bond between slowness and memory, between speed and forgetting.）
&amp;ndash; 米兰 · 昆德拉 (Milan Kundera)
  如今，信息像病毒一样以我们不可感知的速度繁衍传播。一则新闻可以瞬时传遍所有社交媒体和网络媒体。兴奋、失落、恐慌…种种情绪也会像病毒一样传染。一条假消息可以带来集体失控。一条新闻可以让一支垃圾股疯狂。即便集体民意的反弹，面对强权还是那么无力。每天世界上演的每一出现实剧目都难免超出我们的理解。我们发现，自己还未从曾经的桎梏中解放，却已变成信息的奴隶。
互联网时代
于我，阅读越来越少，日常的“看”、“浏览”像呼吸一样随意且无意识。那么我把日常所见记录下来，变成一句话，一段文字。至少这也算是对日常机械化和无意识生活的一种抵抗。
信息快速传递的一个好处就是，我在输入的同时可以同步输出。也就是我“看“到的同时可以同步输出我所“见”的感受。而我的输出可以变成其他人的“看”，其他人则再会有他们各自的所“见”。
这就是我写这个周报的目的，将我所见所想传递出去。一起去探索理解这个复杂难以捉摸的世界。
区块链 # - 链文 - 说透当红 Compound 借贷即挖矿，图解数字资产数据全景
这周 DeFi 太火。以太坊链上去中心化借贷平台 Compound 以抵押 15 亿美元数字资产夺得以太坊最有价值应用。但目前来看 DeFi 并未吸引很多圈外注意力，也没有像 2017 年 ICO 热潮吸引众多 VC。
如果跟互联网相比，DeFi 大概就像二十年之前的互联网，只有少数一些爱好者交流关注。相信 DeFi 总会为传统金融世界打开一扇窗，让所有人感受到去中心化的力量。这个市场也会生长出更具价值增长的产品，而不仅仅是昙花一现的零和游戏。但所有这些都需要时间。在这之前我们不妨来加深理解 DeFi。
# - 密码朋克简史 (作者：Dion Dalton-Bridges)
数字时代的个人隐私，一直是密码朋克关注的重点。从David Chaum 到 Wei Dai、Hal Finney、Nick Szabo、Adam Back 到中本聪，从密码朋克邮件列表到比特币，再到以太坊。作者简述密码朋克发展和加密货币之间的紧密联系。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>分布所周报 #01 | 金融创新</title>
      <link>https://funkyswing.github.io/posts/2020-6-15_newsletter-1/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://funkyswing.github.io/posts/2020-6-15_newsletter-1/</guid>
      <description>早就有想更新 Newsletter 的想法。先做一个尝试，定期更新最近读到的业内动态和资讯。
区块链 1 - 纽约时报：区块链是否会成为解决网络假消息泛滥的解决方案？
Could Blockchain Be a Solution to the Issue of Misinformation Online?
纽约时报技术团队正在探索解决网络假消息泛滥问题的解决方案。例如图片一旦在网络上传开，缺少背景信息，很容易被用作误导性传播假消息。
区块链的分布式账本技术 (DLT) 的信息不可篡改性，可溯源性恰好是解决这一问题的天然方案。
但是在应用区块链技术在技术领域前有几个问题也要解决。
 链上内容需获得网络用户审核。但是智能合约的验证规则复杂。 网络图片一定要与原始版本匹配。社交媒体及新闻网站难以接入区块链验证图片 ID。 区块链网络一定要开放，新组织可以随时接入。  2 - Coindesk：《股市与经济脱钩，需要金融创新》
Stock Market Disconnect Shows Need For Financial Innovation (Money Reimagined 专栏 CCO Michael J. Case)
(Newsletter 订阅地址：https://www.coindesk.com/newsletters)
在美联储财政和货币政策刺激下，在失业申报人数不断增加情况下，从三月底至今美股标普 500 反弹超 30%。再次证明目前资本市场资源错配，加剧不平衡。是时候再仔细研究 ICO 。
尽管 2016 ~ 2017 年 1CO 热潮引来很多骗局，利用信息不对称造成投资者损失。但这并不意味着 ICO 没有好处。
 ICO 可以让更多人加入到创新投资中，而不是未来保护特权投资基金和少数投资者。 利用得当可以将资金配置给真正有需要的创新者。 公平分配财富。让创新的财富分配给更多大众，而不是少数投资者获得巨额财富。  由于华尔街有过度政治利益，阻碍创新。这是结构性问题。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>