<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>crypto on Leo Young&#39;s Blog</title>
    <link>https://funkyswing.github.io/tags/crypto/</link>
    <description>Recent content in crypto on Leo Young&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://funkyswing.github.io/tags/crypto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>加密研投 | Genesis Q2 市场报告</title>
      <link>https://funkyswing.github.io/posts/2020-8-05_genesis-q2-report/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://funkyswing.github.io/posts/2020-8-05_genesis-q2-report/</guid>
      <description>DCG 旗下机构投资者加密资产交易服务商 Genesis 推出 2020 年第二季度报告，对现货交易、借贷市场和衍生品交易市场总结。
（本文所有单位均为美元）
   借贷业务新增 22 亿 截至 6 月现有贷款总量 14.2 亿     现货交易 52.5 亿 6 月起衍生品交易量 4 亿    数字资产借贷 Q2 数字资产借贷业务新增 22 亿美元 ，同比增长 324%。现有未偿付贷款超过 10 亿，环比增长 118%。
贷款组合 Q2 BTC 借贷占比超过 USD，BTC 和 USD 总占比达 83.2%。山寨币借贷市场份额仍旧非常小。
数字资产交易 Genesis 全球机构对数字资产现货交易 Q2 达 52.5 亿，Q1 40 亿。今年五月推出衍生品交易。一个月期间十种交易品种五十个活跃对手盘交易金额 4 亿。80% 交易额集中在 BTC/USD 交易对。其它还有 DeFi 治理代币期权。
期权市场万能 Genesis 衍生品市场主要提供期权和远期合约流动性。期权市场满足不同市场需求，解决不同问题。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>加密资产 | Erasure 数据交易市场</title>
      <link>https://funkyswing.github.io/posts/2020-6-7_crypto_numerai-unleash-the-power-of-data/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://funkyswing.github.io/posts/2020-6-7_crypto_numerai-unleash-the-power-of-data/</guid>
      <description>“信息是种独特的商品：其创造方式不可预知，只有拥有后才能判断是好是坏。只要拥有的人就可以无成本复制。这就造成市场难以对其进行定价并传播价值。” &amp;ndash; Joel Monegro，Placeholder*
 在社交网络或使用即使通讯工具，随时都有无数信息传播。面对海量信息，我们又无暇验证每条看到的信息真实性。之所以假消息或误导性信息泛滥，就是因为制造成本低。那么有没有一种方式可以遏制不实或假消息的制造，并增加传播成本？去中心化数据交换协议 Erasure 就是要做这样的事情。
Numerai 的开放式金融数据社区 Erasure 由 Numerai 构建。Numerai 是一家匿名数据科学家社区组成的量化交易对冲基金，2015 年底由数据科学家 Richard Craib 创办。得到对冲基金文艺复兴科技 (Renaissance Technologies) 联合创始人 Howard Morgan，天使投资人 Naval Ravikant 和风投 USV 投资。2017 年在以太坊发行代币 Numeraire (NMR)，用以股市数据预测抵押和奖励。
传统对冲基金掌握金融市场大量关键数据，以文艺复兴为例每年处理上 PB 数据。这些数据对这些基金来讲就是金矿，数据分析方法和工具就是炼金术。这是它们保持优势所在。随着开源工具 Theano 和 TensorFlow 的应用，各领域数据科学研究更加开放。在加密学领域同态加密 (homomorphic encryption) 的发展，可以保护机密信息同时向数据科学家公开数据用以机器学习和数据分析。
Numerai 因此而诞生。Numerai 开放股票市场数据，数据科学家应用机器学习算法预测股票未来价格。参与者抵押一定 NMR 代币，智能合约锁定。抵押代币多少代表对自身预测结果的信心程度。预测结果越准确，获得相应的奖励越高。相反，如预测结果偏差过大，Numerai 可以对其进行惩罚。按照预设比例，以一定小金额价值代币燃烧对方大金额代币。例如惩罚比例是 0.1 ，Numerai 可自己燃烧 1 个 NMR 燃烧对方 10 个 NMR。燃烧就是“删除键”，将你我的钱都消失。
 二十一实际最有价值的对冲基金会将网络效应融入到资本分配中。 &amp;ndash; Richard Craib，Numerai 创始人
 Numerai 的创新之处就是有“价值抵押的数据”能更加保证数据质量。数据科学家通过挖掘数据结果获得奖励，提供数据行为更像是一种共识行为，或者可以称为“智力证明” (Proof of intelligence)。自 2017 开始 Numeraire 就是以太坊应用最多的代币之一。数据科学家不仅愿意用自己的有价值数据换得加密货币，也愿意对自己的信息进行价值抵押。保证信息质量同时，更有利于基金在匿名网络分配资金。如果有人愿意对自己的数据结果进行抵押，会有人更放心购买，风险共担的市场促进优质信息传播。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>加密资产 | Brave 商业模式及未来</title>
      <link>https://funkyswing.github.io/posts/2020-5-27_crypto_brave-ads-modeling/</link>
      <pubDate>Wed, 27 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://funkyswing.github.io/posts/2020-5-27_crypto_brave-ads-modeling/</guid>
      <description>Brave 以“隐私”为服务通过浏览器为入口，是目前少有能直接链接到传统互联网的加密资产项目。本文主要介绍其商业模式及未来展望。
广告模式 Brave 以倡导保护个人隐私，不搜集涉及个人身份、行为、位置等信息，同时能有效投放广告。为保证个人信息只保存在个人设备上，因此目前广告只以设备上推送。
广告收入 70% 会用到 Brave Rewards，以 BAT 奖励用户。用户可以设定接收或屏蔽广告推送。用户只要观看广告，无需点击任何广告链接，系统便会自动奖励用户。与传统浏览器不同，用户数据经过匿名化处理分类，传送到服务端用以分析（例如点击率、转化率等等）。而且用户可以自选提供哪些数据。
内容打赏 传统线上打赏主要使用第三方服务，例如 Paypal、支付宝等第三方支付应用；或仅限系统内置打赏例如 Pateron、微信打赏。
Brave 内置 BAT 打赏。任何网站、博客、社交网络账户，经过验证即可接受任何人打赏。用户同时可设置自动捐赠。用户设定金额，Brave 系统算法根据浏览网站次数、时间等参数每月按比例自动捐赠给经常浏览的网站或作者。
商业模式和社区 Brave 的模式主要两种形式：
   广告商和用户的商业模式；
  内容作者和用户的社区模式。
   前者打破传统广告中介模式，为保护用户隐私同时更针对性投放广告，让用户参与到广告价值创造过程中。用户消耗个人时间和注意力而获得广告收入。
后者以内容创作者和用户之间互动来增强社区粘性。打破不依赖第三方应用或单一平台的打赏模式，可以说 Brave Rewards 第一次解决了网络泛内容打赏应用。
这两者互为关联形成闭环。用户获得广告收入，用户再将部分收入赞赏或捐赠给青睐的内容激励创作者。在网络不断扩大同时吸引更多新用户和创作者。技术上保持高可扩展性同时，将去中心化特性带入传统互联网。
未来 2019 年全球数字广告市场年收入约 3040 亿美元，Google 收入达 1348 亿美元，占44%；Facebook 收入达 696 亿美元，约占 23%。这两家收入就占全球线上广告约 70%。即使 Brave 一段时间后能占得其中 1% 的市场份额，对于目前只有三亿美元市值的项目来说也是非常值得期待的可观增长。
随着数字生活的发展，“隐私”逐渐为大众所关注。随着“隐私服务”使用对用户更友好，使用更便捷，隐私会成为服务必选项。也会有更多用户倾向于选择“隐私服务”。
相对于多数加密货币或区块链项目以颠覆者的形象示人，Brave 更像是一个建设者，对现有秩序的改造者。对技术主义者 Maximalist 而言，Brave 根本就不算不上区块链项目。除了利用以太坊发币以外，没有什么前沿的密码学和分布式账本技术，甚至连共识机制都没有。但 Brave 就是以这样简单的方式，将传统互联网与加密货币连结在一起。虽然看起来粗糙，却非常实用。Brave 最有潜质成为加密资产世界的流量入口。
当然，这并不意味着 Brave 一定会成功，一定会胜出。前方也会遇到诸多挑战。例如，广告无法在搜索引擎和网站页面中发布；对单一浏览器的严重依赖；缺少更多社交互动形态。
面对激烈竞争，相信 Brave 会更加完善，让更多用户意识到保护隐私的力量。即使有一天失败，Brave 也是先驱式的引路者。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brave 的“注意力价值”生态</title>
      <link>https://funkyswing.github.io/posts/2020-5-19_how-to-use-brave-browser/</link>
      <pubDate>Tue, 19 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://funkyswing.github.io/posts/2020-5-19_how-to-use-brave-browser/</guid>
      <description>介绍使用 Brave 浏览器“挖矿”之前，先来简单了解 Brave 浏览器。
简介 Brave 浏览器是由 Brendan Eich 于 2015 年创立。Brendan Eich 是 Javascript 发明人，曾任 Mozilla Corporation CEO，可谓是互联网浏览器界先驱人物。
传统互联网巨头以尽可能多搜集用户数据，来定向投放广告和内容。Brave 旨在保护用户隐私，创建新的“注意力”经济系统。目的打破传统互联网以搜集用户数据来投放广告的盈利模式。
目前 Brave 有几大功能：
 屏蔽搜集数据的广告和追踪器 屏蔽有害广告，增强浏览速度 内置 Tor 浏览器 内置 Brave Rewards 奖励机制  Brave 当前用户量日活跃用户 (DAU) 480 万，月活跃用户 (MAU) 1390 万。目前 Firefox 活跃用户 2.5 亿，占浏览器市场份额 4.21%。以全球六十亿用户来计算，Brave 目前用户只占 0.2%，可以说用户增长潜力很大。
奖励机制 Brave 奖励机制以 Basic Attention Token (BAT) 为基础。主要分为两部分：
   广告商向用户奖励。用户浏览广告，可获得相应奖励（目前是每浏览一次奖励 0.1 BAT）
  用户打赏和自动捐赠。1) 打赏是用户可直接向喜欢的内容作者奖励（但需要作者网站或社交账户经过 Brave Rewards 计划验证）。2) 自动捐赠是用户设定金额，Brave 系统算法根据浏览网站次数、时间等参数每月自动按比例捐赠给经常浏览的网站或作者。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VPS 运行 Grin 全节点</title>
      <link>https://funkyswing.github.io/posts/2020-5-16_running-full-node-in-vps/</link>
      <pubDate>Fri, 15 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://funkyswing.github.io/posts/2020-5-16_running-full-node-in-vps/</guid>
      <description>本文将介绍如何利用 VPS 设置 Grin 全节点。
为什么要设置全节点？  安全。利用自己设置的全节点可以保证交易安全性。 保护隐私。自己的全节点验证交易，保证交易输出和 IP 地址不被泄露。 保证网络稳定。拒绝恶意行为。提高区块同步速度和交易速度。   准备  VPS Linux Debian 10.0  设置： 进入 root：
sudo -i 或建立新超级用户，请参阅这里。
更新系统：
sudo apt-get update 安装必备工具：
sudo apt-get install git nano screen pkg-config 出现提示 Do you want to continue? [Y/n] 输入 Y。
安装相关组件：
sudo apt-get install clang cmake libncurses5-dev libncursesw5-dev zlib1g-dev libssl-dev tor 出现提示 Do you want to continue? [Y/n] 输入 Y。
安装 rust：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grin/Mimblewimble 较比特币之优势</title>
      <link>https://funkyswing.github.io/posts/2020-1-05_grin4bitcoiners_zh-cn/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://funkyswing.github.io/posts/2020-1-05_grin4bitcoiners_zh-cn/</guid>
      <description>本篇是本作者翻译的 Grin 文档之一。简单比较 Bitcoin 之间的优劣。
  阅读其他语言版本：Korean、 English  隐私和可互换性 Grin 链上交易有三个隐私特性：
 没有交易地址； 没有交易金额； 两笔交易，一笔输入是另一笔输出，可以在一个区块中混合成为一笔交易，清除所有中间信息。  前两个特性意味着所有交易不可识别。只要直接进行交易，所有输入、输出数据都显示为随机数（专业术语就是“随机曲线点”）。
另外，单个区块中可以添加更多交易。Grin 区块内数据就像是一笔大交易，原始交易所有输入和输出数据都被删除。
扩展性 如上所述，由于 Mimblewimble 交易和区块格式，交易可以合并，一笔输出可以从另一笔的输入直接花费。例如，甲给乙转账，乙之后转账给丙。这一系列交易中可以去除乙的数据，乙的交易数据绝对不会在链上显示。
详细来说，区块间多数交易输出迟早都会变成另笔交易的输入。因此，所有输出花费都可以安全删除。而且假设 Grin 交易量与比特币相当，仅需几个 GB 或更少容量即可存储、下载和验证完整区块。
这就意味着 Grin 区块链可扩展用户数量，而不是交易数量。目前有个问题是：每笔交易需要保留小量数据（“内核”，大约 100 字节）。但开发团队在努力优化。
脚本 或许你听说过 Mimblewimble 协议不支持脚本 (Script)。某种程度上这是事实。但利用密码学方法，许多需要脚本的比特币合约在 Grin 上可以使用椭圆曲线密码学 (Elliptic Curve Cryptography) 实现。迄今为止已知的方法有：
 多签交易 原子交换 时间锁定交易和输出 闪电网络  发行率 比特币出块时间为 10 分钟，初始每个块奖励 50 btc，每四年减半，直到 2100 万比特币全部挖出。Grin 的货币发行率为线性增长，也就是说不会降低。目前为每 60 秒出块，每个区块奖励 60 Grin。这种发行方也有效，因为 1）稀释率逐渐为零；2）每年丢失或销毁的币数量也不小。
常见问答集 什么？没有地址？ 没有地址。Grin 交易中所有输出是单独数据，与之前的输出不共享数据。不用已知地址发送货币，取而代之的是交互式交易，两个（或更多）钱包间彼此交换数据。这种交互方式不需要双方保持同时在线。实际上，有很多方式可以在两个程序间私密安全地进行交互。也可以使用电子邮件或 Signal（或“信鸽”）来进行此种交互通讯。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>秘诺切换简介</title>
      <link>https://funkyswing.github.io/posts/2020-1-05_switch_commitment_zh-cn/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://funkyswing.github.io/posts/2020-1-05_switch_commitment_zh-cn/</guid>
      <description>本篇是本作者翻译的 Grin 文档之一。“秘诺方案”是密码学中非常重要的加密方式，也在加密货币中广泛应用。
 阅读其它语言版本： English
概述 密码学中，秘诺 （或_秘诺方案_）这个概念可以想像成一个加锁的盒子。可以在盒子里放东西（例如一张写着密码的纸），把盒子锁起来，再交给另一个人（或公示）。
另一个方不知道盒子里的密码，但是如果你决定之后按约定公开密码，并要证明这确实是最初你放在盒子里的密码（并未篡改），你仅把盒子钥匙交给另一个人即可证明。
另一个人可以打开盒子，对比盒子里的密码和你刚刚公开的密码，就可以确定盒子上锁后密码没有变更。你提前&amp;rdquo;承诺&amp;ldquo;密码，意味着在秘诺生成和公开之间，你不可以对其做任何修改。
范例 秘诺哈希计算 使用密码学哈希函数即可实现简单的秘诺方案 (commitment scheme)。例如，Alice 和 Bob 想要玩“猜数游戏”。Alice 想出自己的密数 29，由 Bob 来猜。在游戏开始前，Alice 做如下计算：
hash( 29 + r ) 并把结果告诉给 Bob。r 是随机选择的_“致盲因子 (Blinding Factor)”_。之所以需要致盲因子是因为如果没有，Bob 就可以尝试所有可能数字的哈希值，来对比原哈希值。
游戏结束时，Alice 仅需公开自己的密数 29 和盲因子 r。Bob 自己哈希计算结果，即可验证 Alice 在游戏过程中是否更改过密数。
Pedersen Commitment 另外，高阶秘诺方案还有其他特性。例如 Mimblewimble 和机密交易 (Confidential Transactions，CT) 大量使用_同态 (homomorphic)_ 秘诺的 _Pedersen Commitments_。这里的“同态”是指，引用上述“盒子”的比喻，可以使用两个加锁盒子（_盒子 1_ 和_盒子 2_），而且可以将其_“合并”_一起。这样你就得到一个大盒子（仍旧加锁），如果之后打开这个含有密数的大盒子（如上述范例），最终的结果就是_盒子 1_ 和_盒子 2_ 的密数总和。
这个“盒子”的比喻在现实世界中看似不合理，但对椭圆曲线原理无可挑剔。
如需了解关于 Pedersen Commitment 的详情，请参阅《Mimblewimble 和 Grin 简介》</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>